蘋果： 校長係K11未開幕藍店包場慶生 疑似犯限眾令

《蘋果》今日收到風，倫伯下午1時於尖沙嘴K-11 Musea的Greyhound舉行生日Party，和20幾位老友一齊慶祝。記者中午到達現場視察，發現餐廳對着維港的玻璃幕牆上，貼了「HAPPY BIRTHDAY ALAN」的藍色生日氣球，但未幾餐廳員工又搣走氣球。大約1時15分，記者見倫伯的助手及拿着香檳的職員行入餐廳，但就未見壽星公到場。直至兩點，餐廳傳出音樂聲和歡呼聲，估計Party正式開始。據知眾人為怕被人發現，未有從正門出入，反而選擇在地牢的卸貨區搭貨𨋢直接上樓。記者之後從餐廳的玻璃幕牆中，見到李克勤夫婦、狄波拉（拉姑）和溥儀眼鏡店老闆邱子傑、晨曦班主周文曦和老婆崔嘉寶等人現身，只見絕大部份嘉賓在傾偈時沒有戴上口罩。而拉姑在玩花炮時，不慎「走火」，她耍手擰頭唔敢再玩。眾人在餐廳玩足4個鐘，到下晝5點半陸續離開，拉姑離開時，記者問她送什麼禮物給倫伯及有多少人參加Party，她只是雙手合十不作回應。

有指倫伯舉行70大壽的餐廳，早前被網民指為藍店，由於明天才正式開張關係，門外圍起木板，記者曾嘗試到後門視察，見有數名職員把守，當發現有傳媒等候，他們均提高警覺，就算服務員想送餐具，也被拒諸門外，要由專人聯絡，帶到下層再轉乘貨𨋢上餐廳交收，可見保安部署得相當嚴密。

婚宴及宗教活動獲部份豁免，喪禮更可免受限制，但豁免範圍不包括生日派對。如婚宴沒有食物供應，規例下容許不多於20人的聚集。如宴會設有食物，則需按照餐飲業之限制，即不得超過該處所通常座位數目的一半，並不得有多於四人同坐一桌。任何人違反限聚令最高可被罰款HK$25,000及監禁六個月。